<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[廖先生的博客 | 总有点碎碎叨叨]]></title>
  <link href="http://www.liaohongfu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.liaohongfu.cn/"/>
  <updated>2018-08-20T18:25:19+08:00</updated>
  <id>http://www.liaohongfu.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小白摄影 | 寻觅职业1]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15347543020191.html"/>
    <updated>2018-08-20T16:38:22+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15347543020191.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>曝光、对比度、锐度、色温、ISO、镜头、构图、器材、后期<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_0">有点想法</h4>

<p>[小清新］的滤镜也许总结下来就是：</p>

<ul>
<li>增加曝光补偿（让画面亮起来）、</li>
<li>降低对比度（更清淡、更忧郁）、</li>
<li>增加锐度（使轮廓更分明）、</li>
<li>色温（偏蓝绿色更清新）</li>
</ul>

<hr/>

<h4 id="toc_1">学习笔记</h4>

<p><img src="media/15347543020191/%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%9B%B8%E6%9C%BA.jpg" alt="选择属于自己的相机"/></p>

<p>器材基础</p>

<h5 id="toc_2">1、选择属于自己的相机</h5>

<pre><code class="language-text">单反相机：（拍儿童、拍宠物、体育新闻 ）
优点：反应迅速，操作方便、功能全，
缺点：略显专业、太张扬，震动明显、易模糊

旁轴相机：（人文摄影、剧院法院、弱光摄影）
优点：轻便、低调，噪声小，对焦精密
缺点：对焦缓慢、拍摄效果不直观，构图有偏差

微单相机：（日常拍摄）
优点：轻便，可换镜头，价格亲民、性价比高，配件丰富、灵活扩展
缺点：对焦连拍、速度较慢，取景时滞

便携相机
优点：携带极为便捷，普通家庭使用，外形低调
缺点：对焦最慢、快门时滞，背景虚化能力不足，
不能更换镜头，手动功能偏少

中画幅相机：（商业）
优点：成像质量优秀，自由替换相机关键结构
缺点：臃肿笨重，不适合旅行、生活题材，不适合抓怕

大画幅相机
优点：拥有最大尺寸胶片，成像质量极佳，高大上
缺点：行动不便，几乎无任何自动功能，胶片价格偏高

建议：先用好你手中的那台相机，再说换不换的事情
什么时候升级我的器材：没有十足的必要
（对焦速度跟不上、弱光下成像质量差）
一般先考虑镜头，而不是更换机身

①不够广：广角、②不够大：微距、③不够近：长焦
</code></pre>

<h5 id="toc_3">2、品牌选择与必备功能</h5>

<pre><code class="language-根据相机种类筛选">a、单反相机：佳能、尼康
b、微单相机：奥林巴斯（防抖）、富士（色彩）、索尼（画质）、松下
C、旁轴相机：徕卡、富士（X100）
d、中画幅相机：哈苏

哪些是相机必备的功能？
a、光圈优先模式
b、手动曝光模式（使用闪光灯、相机弱光下无法测光）
c、手动感光度
d、曝光补偿功能
e、白平衡

胶片相机与数码相机的区别？
a、感官元件不同（胶卷，CCD、CMOS）
b、照片呈现方式不同（传统照片、数码照片）
c、后期技术不同

3、保养常识

相机的五官：机身、镜头、机背（左肩、机顶、右肩）、
机背显示屏、机顶显示屏、取景器、曝光模式拨盘、
后拨轮、前拨轮、闪光灯（一般不用自带的）、
闪光灯热靴、快门按钮
</code></pre>

<h5 id="toc_4">3、相机的天敌：</h5>

<p>怕摔、潮湿（禁止靠近：卫生间、厨房、加湿器、电饭煲）</p>

<p><code>水</code>：迅速取出电池、千万别吹风烘干相机、放米缸等<br/>
<code>沙尘</code>：感光元件上有黑点，镜头转动磨损寿命<br/>
<code>碰撞</code>：UV只防尘油；遮光罩很有用，套在镜头上可以起到减震作用<br/>
<code>磁场</code>：别长期靠近洗衣机、电视机、电冰箱、组合音箱、吸尘器存放<br/>
<code>低温低气压</code>：电池很容易直接显示没电，电压跟不上</p>

<p>镜头擦拭：1、灰；2、指纹；3、油渍；4、水渍<br/>
千万别过度频繁擦拭。</p>

<p><code>保养口诀：1吹2掸3擦；简化版（镜头湿纸巾）</code></p>

<h5 id="toc_5">4、夺命摄影十八式</h5>

<p>持机姿势<br/>
a、身体<br/>
<code>站</code>：双脚站立与肩宽相同，胳膊请夹紧<br/>
<code>弓步</code>：<br/>
<code>蹲姿</code>：<br/>
<code>趴下</code>：不能撅屁股<br/>
<code>扶靠</code>：放在稳住手和相机的物体</p>

<p>b、手<br/>
<code>横构图</code>：左手拖住镜头，右手握住相机<br/>
<code>竖构图</code>：左右在下拖住镜头，右手在上握住相机</p>

<p>c、眼睛<br/>
右眼看取景器，未挡住的左眼可以查看拍摄环境的状况。</p>

<p>5、对焦<br/>
<code>照片花掉的可能性</code></p>

<ul>
<li>相机的抖动</li>
<li>被摄物体移动</li>
<li>天气不好（低对比度、曝光过度/不足、镜头凝露）</li>
<li>对焦失误（对焦在背景上，对焦在空气中，对焦没在眼睛上）</li>
<li>快门速度慢，天气不好，太亮太暗，镜头凝露、焦外虚化，对焦失误</li>
</ul>

<h5 id="toc_6">6、聚焦之处（焦点）</h5>

<p>好照片的关键：焦点</p>

<ul>
<li class="task-list-item"><input disabled="disabled" type="checkbox" /> The first episode is updated | 未完待续</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运营简析 | 丹秋教育集团]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15344744369945.html"/>
    <updated>2018-08-17T10:53:56+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15344744369945.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>[日常了解]  分类：教育培训；拥有：名师堂、升学中心、素质特训、心灵学法、中高考、幼稚园、咨询、传播<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_0">分类：教育培训</h4>

<h4 id="toc_1">拥有：名师堂、升学中心、素质特训、心灵学法、中高考、幼稚园、咨询、传播</h4>

<pre><code class="language-text">↳早教、九年教育、艺体教育、网络、出国、素质、心灵学法、杂志编辑

“十二大高效学法”？——“拆书帮”一种全新的学习阅读方式
“心灵+学法+学科”——良心教育
</code></pre>

<ul>
<li>结论：<br/>
业务教育齐全、方向明确</li>
<li>授课：<br/>
传统线下课、线上直播/录播授课（腾讯课堂）、微博</li>
<li>新媒体能力评估：<br/>
（目前小短视频处于热门、图片其次、文字最后）</li>
</ul>

<p>A、微博——自产ugc／pgc内容偏少、无品牌话题（长期曝光的过程）、多关注和回复成都本地的校、教育等名博，曝光自己，拉取曝光、增加线下讲课照片及同学们感受视频等</p>

<p>B、贴吧——可以在各类，七中类似的校贴吧进行扩散本校资源和免费课程，吸引更多同学+家长</p>

<p>C、腾讯课堂——就几个、待完善；除官网之外、其他学习平台同步已有资源，吸引更多曝光、后续可以增加付费优质课题</p>

<p>D、fm平台——现在很多学习类产品，手机都会存在一些fm软件，一些简单的心灵学法、教育小课堂，可以分享在上面，也能起到一定的效果</p>

<p>E、其他：问答平台、可以促进下真实的教育推广、软实力曝光</p>

<p>F、拍照：与竟品不一样，就要做到很多细节问题，让品牌更潮流和美观，在感觉上让父母觉得不仅仅在师资上认真和良心</p>

<p>by2017/07/19</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[设计运营 | 寻觅色彩]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15343904442564.html"/>
    <updated>2018-08-16T11:34:04+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15343904442564.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>配色的工具、颜色的站点<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h5 id="toc_0"><strong>配色工具</strong></h5>

<ul>
<li>Spectrum: Mac + iOS 配色工具 <a href="http://www.eigenlogik.com/spectrum/">http://www.eigenlogik.com/spectrum/</a></li>
<li>上面的视频介绍<a href="http://www.eigenlogik.com/spectrum/tour">http://www.eigenlogik.com/spectrum/tour</a></li>
<li>Kuler: Adobe 在线配色工具<a href="https://kuler.adobe.com/">https://kuler.adobe.com/</a></li>
<li>Paletton - The Color Scheme Designer</li>
<li>Color Scheme Designer 3_高级在线配色器</li>
</ul>

<h5 id="toc_1">颜色相关站点</h5>

<ul>
<li>Piknik Color Picker</li>
<li><a href="http://0to255.com/">http://0to255.com/</a></li>
<li>Tumblr 2013 Year in Review - Pretty Colors <a href="http://yearinreview.tumblr.com/tagged/pretty%20colors">http://yearinreview.tumblr.com/tagged/pretty%20colors</a></li>
<li>NIPPON COLORS - 日本の伝統色 <a href="http://nipponcolors.com/">http://nipponcolors.com/</a></li>
</ul>

<p>颜色相关文章：</p>

<ul>
<li>The Code Side Of Color</li>
<li>Color Theory Quick Reference Poster</li>
<li>Oliver Emberton&#39;s answer to Graphic Design: How does Oliver Emberton create the graphics for his Quora posts?</li>
<li>How to Create Color Palettes</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运营思考 | 你看发布会吗？]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15343885898476.html"/>
    <updated>2018-08-16T11:03:09+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15343885898476.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>渠道、内容、用户、活动、新媒体；你的圈子大了吗？</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h5 id="toc_0"><strong>你的圈子大吗？</strong></h5>

<p><code>本文2017年所感</code></p>

<p>我一直很想和各圈子里的大佬交流，因为交流的过程能听到各种角度解析的观点，并且能扩张自己看待问题的知识网，无论是作为何种职业，世界科技进步你应该有所了解，因为知识就是随科技和体验的点滴所陶冶锤炼打造总结出来的。</p>

<p>所以我就想问了，你为什么不看发布会？你看发布会到底关注了什么？</p>

<p>我虽不善读长篇书籍，但我喜欢提炼知识精点。每个人读书都有自己的方与法，而我只感悟知识给我多少需求量，只有能让我产生以往不同想法的，我会认真体会，其余的我不想浪费现有时间去深究，因为想也没有，也许是现在还未能体会到那部分，又或者当前价值与你价值不能相呼应。</p>

<p>而每一场发布会，尤其是科技发布会，必定是精中精华，关注8年的各类发布会，每一场我都会或多或少写点感悟，虽然不能与各位大佬去攀比，但我至少可以不断的向他们靠近啊！看发布会既能让你感受科技技术的自豪，也能让你从中体会职场感悟，因为他们本身就是从发现用户需求、讨论需求、实现需求这样一步一步提炼之后的内容了！</p>

<p>所以我今天回家边吃饭边看小米今天的发布会，简单提炼一些感受吧：</p>

<pre><code class="language-text">「1」
</code></pre>

<p>开始讲到出货量的问题，作为玩机6年里的发烧友吧，开始我会特别注意能不能买（抢）到产品，但随着个人的社交和对互联网的熟悉，买不买的到产品不是你应该考虑的，你应该考虑的是你到底有没有必要买。有必要，那一定是能买到的，起码现在我不担心我买不到某个市场上热门的产品，只是说我有没有这个必要。记得在成都某次去丹秋教育集团公司面试，与新媒体主管聊了3个小时吧，在谈到“饥饿营销”的方式中，恰好扩展性的长谈起来，对方透露说是小米创业时他所在公司给小米企划参与了这个，我不清楚到底是不是，起码这个销售模式是真实存在的，其余不过多深究，因为央妈也有专业分析这中销售模式的，大家可以去搜索。</p>

<pre><code class="language-text">「2」
</code></pre>

<p>其中雷军先生说到发展到如今，内部遇到很多压力和问题，这个作为任何一个公司（特别是创业公司）都会面临的重大问题！<br/>
那就要看公司有没有发现问题，有没有能力去完善（调整）和处理（简化），以及持续的夯实基础！<br/>
讲到这里，我立马又想到乐视风波，什么蒙眼狂奔、为梦想窒息、吹过的nb一一实现，这些讲真 真感动过我，我也在这样的鼓励下也为自己努力狂奔过，虽然最后没有蒙眼，但起码真让我为其感到过自豪！</p>

<p>现在想来，基础是一个公司的根本，只有在强化基础之上完善更多，诚实踏实的干，同时这个更多能演变成公司的收益，这样才能走的更长久，而不是一味的“烧钱”，没有收益模式。</p>

<pre><code class="language-text">「3」
</code></pre>

<p>这就是我上面说的，除了基础和踏实的干，一个项目如果没有一个模式和创立者对于这个“宝宝”的期望以及文化渲染，最多还是只能算在调研科研中的项目，不能说创业，就可以让员工团队也是蒙着眼睛干事情，无规矩不成方圆！</p>

<p>而乐视以7大“大屏生态”打造用户为核心，按平台、内容、应用、终端垂直发展的生态闭环为市场发展扩展思路；而小米则是以坚持做感动人心的产品、技术创新，铁人三项：互联网（MIUI起步）+硬件（手机再前进）+新零售（自营商城扩张到米家）。</p>

<p>谈到小米新零售，有两种线下的店面：官方米家+米粉参与小米小店。小米小店的方式是申请者自主提交资料，我觉得这个应该是为米家造人气的一种运营方式吧，虽不及传统经销商那样需要开门店和繁琐的申请流程，具体效果如何我没有参与，所以就不得而知了。</p>

<p>乐视的旗舰店除北京总部，其他城市都是代理商老板自己授权开的，只卖产品，没有维修！这个作为现有体验店来说，没有自家的维修点，我个人觉得是反人类的模式，你这不是明摆着让用户感受到有后顾之忧吗？而小米苹果只要是米家，必定有自己的维修！有没有必要自家修自家产品，你们可以思考1秒钟！</p>

<p>当然还有老罗的锤子，这里就不讲了，后面给大家单独分享，其实很多人只看到老罗的情怀模式，并没有看到他另一个工匠精神的模式！</p>

<p>所以，一个成功的项目由创业起步不断发展，都是由于已经找到自己的一个最有技术含量的点，进行市场和业务的扩张的，而不是盲目在织线，思路都很清晰，以及未来规划都是围绕一个大目标去不断试错和优化的！</p>

<pre><code class="language-text">「4」
</code></pre>

<p>继续上面的讲，有了产品，自然都会想到互联网，而想到互联网就会想到新媒体，所以就出现了各种形态的新媒体运营岗位。<br/>
而新媒体就是通过互联网来扩张自己产品在用户手里使用的几率和频率，在传统企业直白点的说法就是让你做互联网就是让我的东西能卖出去更多，赚更多的钱（这个观点是我在我舅的餐饮集团公司里体验生活与做一些主管交流听到的）。</p>

<p>其实我想表达的只有一点：产品本身的亮点和最具有技术含量的是什么！让团队或者一名员工都感到自豪的一个点是什么？那必将是我们运营人不断运营成功的点！</p>

<p>那在扩展一下，这个自豪的点，自然也是我作为用户的时候，觉得是我的需求，同时我会去使用／重复使用的点咯！</p>

<p>所以，在研发产品和创造产品的使用，一定要让自己成为用户，并且要先关注自己，而不是一开始就去关注产品。为什么这么讲？因为只有抛弃那些站在产品思考的主观思维，思考自己的需求，这样才能客观的评估自己的产品价值！而不要自我感觉良好久了，就真的变成了自嗨！</p>

<pre><code class="language-text">「5」总结
</code></pre>

<p>讲到这么多，其实站在本质上你会发现这么简单：<br/>
运营（又或者不局限运营），除了那些存在和即将存在的技能技巧之外，你还需要将自己练就成能自我场景化。</p>

<p>技能技巧都是后天可以不断积累和学到的，基本只是一个积累和不断分解又重合的过程，这个只要走上这条路，就去多积累就好。而自我场景化，这个事一个很主观的思维模型，在不同人所经历的事和主观思维方式上，都会产生不同的结果，这个就需要自己体验和感悟不同场景，以及换位思考自我提升来客观的模拟某一个场景和的到相应的解决方案！</p>

<p>同时场景化之后，除自己客观判断，还需要与你身边的人，或者你的用户来进行讨论和互动，得到你所未想到的场景，既能得到更多，也能补充自己。</p>

<h4 id="toc_1">而这个用户从何而来？</h4>

<p>1、一个行业自然有其适应的用户群体存在，我看到过很多寻找用户的分析法，我个人觉得可以是可以，但我比较觉得就直接把这个问题带入到现实生活进行思考会让我来的更快！<br/>
比如我想找一个金融这个领域相关的用户（很早就小小思考了下）：</p>

<p><img src="media/15343885898476/1.jpg" alt="1"/></p>

<p>2、渠道：无非就两种-付费、免费<br/>
而这个付费，你可以针对自己所处的行业，进行一些商务合作谈判，当然如果说公司本身是怕花大钱的，我觉得这条路不适合你发展，因为很多付费的大流量平台（用户日常喜欢浏览的）都很贵，小平台讲真很多人都不知道的，所以对于你的曝光讲花钱并没有效果。<br/>
而说到免费，就互联网3.0时代：移动端、自媒体、论坛bbs、问答等等</p>

<h4 id="toc_2">用户找到之后我们该怎么办？</h4>

<p>其实就一件事：留住他们！那究竟怎么留住他们，你所需要思考的本质就是与他们沟通交流，了解他们现在以及将来的需求是什么！我们就把这些需求演变成内容提供给用户，并在持续服务好他们，自然就留住了。千万不要自己觉得这个内容可以，你就推给用户，我一直说的不要自嗨，千万不要自嗨！</p>

<p>所以你所要做的就是：<code>寻找用户</code>—<code>内容</code>—<code>留住用户</code>—<code>寻找用户</code>的循环闭环。</p>

<p>与用户能<code>真实交流</code>互动，他们能<code>自发的</code>给产品提意见，产品也能帮助他们解决难题，我觉得这不仅是很多人心中的酷，更是我价值观理解的酷！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运营思考 | 良性健康]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15343880326128.html"/>
    <updated>2018-08-16T10:53:52+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15343880326128.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>什么是良性和健康的运营？是否值得传承，还是说看钱为主？<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_0">最近一直在思考一个问题：</h4>

<p>你是做一个“正义”的运营，还是按公司要求做一个“能发会盗”的运营呢？</p>

<p><strong>运营</strong>，我觉得都有有一个共同的价值观念：<code>找对方向</code>，<code>选对方法</code>，<code>做对事情</code>。</p>

<p>听起来都很简单，但往往天下难事皆起于易，而看到了事实，又面对事实，做出了判断，选择放弃探索新的方法，还是说坚持可以突破现状！这原本逻辑很明确，但还是会在过程中迷失。</p>

<p>最近翻阅了以前在读书时的笔记和感受，发现很多事情其实都可以运用公式来进行分解问题的！</p>

<p>（这个是自己的见解，不一定都适合，但是作为一个参考和探讨我觉得是可以的，真心想讨论这个话题，以及在运营过程中的一些观点经验的碰撞）</p>

<p>就是基于一个<code>数学思维</code>。<br/>
以前自己在解答一个几何题，而这道题恰好是我们老师都没有简易解答出来的，运营我认为就是在解析你所要面对的题目。你是通过不停的思考、策划、验证，从而让你所做的事无限接近企业业务的理想化，如果说就只靠运营就要维持公司的运转，这样的企业和团队我个人是不会去的，原因就是<code>不靠谱</code>。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运营思考 | 微信思维]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15343873671290.html"/>
    <updated>2018-08-16T10:42:47+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15343873671290.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>能做的事、不能做的事！<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<ul>
<li><p>1、微信能做的事： <br/>
加好友（单加好友、加群友、查看附近的人、摇一摇加好友、匹配手机联系人、漂流瓶）、建群、加群、小程序、聊天、朋友圈创意</p></li>
<li><p>2、微信公众号能做的事： <br/>
产品开发、发文、微信客服、微信自定义、微信投票玩参与、送红包玩情境营销、微秒杀玩抢购、微活动玩众筹</p></li>
<li><p>3、微信公众号不能做的事： </p>
<h5 id="toc_0">一、推广功能规则</h5>
<p><code>违法</code>、<code>作弊软件</code></p>
<p><code>诱导点击广告</code>：运营者可控的位置，包含但不限于：文章标题、正文内容、插图、署名、精选评论、超链接页面、自定义菜单、自动回复等，通过明示或暗示的方式诱导、鼓励、煽动微信用户反复访问、点击公众帐号内的广告展示页面的行为。</p>
<p><code>违规编辑</code>：非正常内容编辑方式，对文字进行隐藏、折叠等处理，以获得更高广告位曝光次数，严重影响阅读体验</p>
<p><code>诱导分享</code>、<code>关注</code>、<code>下载</code>：公众账号内容以奖励或其他方式，强制或诱导用户将消息分享至朋友圈、关注公众号、下载APP/应用软件的行为</p>
<p><code>违规营销</code>：公众帐号存在在图文消息内推广个人及未认证微信号、QQ群或其他社交群帐号，手机号，或涉及进行朋友圈营销、QQ空间营销、微博营销、搜索营销等违规营销行为。</p>
<p><code>金融、财经、投资资讯</code>等，所属行业还未开放，暂不支持</p>
<h5 id="toc_1">二、使用规范</h5>
<p>1、禁止利用任何第三方工具或其他方式规避群发限制策略，包括但不限于用公众平台的单发功能（标签用户、消息聊天等单项功能）来实现群发功能，意图规避公众平台对于群发次数的限制等。</p>
<p>2、可使用：</p></li>
<li><p>微信粉丝活动常见的几种形式： <br/>
1、点赞。已被腾讯官方禁止，如果进行点赞活动被发现将进行冻结、封号等处罚。<br/><br/>
2、转发。可要求粉丝将活动内容转发至朋友圈，并截屏传送回来。可以增加活动的传播率。<br/><br/>
3、设计一些答题、猜图、晒照片等活动环节。目的是可以增强和粉丝的互动。<br/><br/>
4、介绍新粉丝加入。简单有效的增加粉丝的手段。    5、 大转盘抽奖。只有开通了腾讯风铃功能的微信帐号才能进行，开通此功能需要付费。</p></li>
<li><p>微信小程序：<a href="http://cq.qq.com/a/20170116/014712.htm">http://cq.qq.com/a/20170116/014712.htm</a><br/>
群互动插件：...</p></li>
<li><p>微信广告主、流量主：</p></li>
<li><p>流量主的广告收入来源是什么？<br/>
来源于广告主的广告点击消耗。</p></li>
<li><p>我的收入如何提现？<br/>
结算规则：<br/>
腾讯将在每月25号前（如遇法定节假日，将会推迟），对你上个月的收入进行结算，并发送结算单到你的结算单邮箱。</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[百度百科 | 从零开始]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15343861791139.html"/>
    <updated>2018-08-16T10:22:59+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15343861791139.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>首先，聊一聊从审核说起。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_0">首先，从审核说起</h4>

<p><code>参考资料</code></p>

<p>是很多人搞不定的一块，内容不够具有新闻性，带商业性、广告性强就会被直接砍掉。参考资料要体现新闻六要素：时间、地点、人物和事件的起因、经过、结果。因为是新闻，所以不会大篇幅介绍企业的背景、历程、个人经历等。</p>

<p>内容描述写的太硬也不行，要比较权威、中立，像个说明文一样。说奇葩点，有时一个标点符号错了都不给过，遇上周末审核人员少，也会延长审核周期。</p>

<p>遇上有同名的要看它们拆分没有，如果两个一样的词拆了，就算第三个创建出来，也只能排在它们后面，是先来后到的原则。没拆的话就可以人为拆分，安排到前头。</p>

<h4 id="toc_1">然后，再说说更新</h4>

<p><code>注意每次更新</code></p>

<p>的内容不要太多，更新要从易到难，同时不要频繁更新，多次更新失败会拖慢审核进度。</p>

<h4 id="toc_2">最后，完善与优化排名</h4>

<p><code>真实的用户点击</code></p>

<p>会提高搜索排名，多鼓励身边的人给百科词条点赞、收藏、分享，这些都会促进排名。百度官方还有很多权重因素，挺复杂的计算方式，属于商业机密，一般没有人知道，需要通过摸索慢慢发现。<br/>
基本上90%都通过不了，阻碍主要有两点：一是参考资料，二是对百科规则不了解。再不然找付费的，一举两得，专业的事找专业的人，钱可以赚，更重要的执行力。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[百度百科 | 入门规则]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15343847059853.html"/>
    <updated>2018-08-16T09:58:25+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15343847059853.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>维基百科&gt;百度百科<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h4 id="toc_0">一、可以先维基，再百度百科。</h4>

<p>1.内容方面要以<code>第三人称</code>的口吻来进行叙述</p>

<p>百度百科是一部百科全书，拒绝任何广告宣传性质的内容，内容要真实可靠，不含任何感情色彩的描述。因此，如果我们采用第一、二人称进行描述的时候，很容易带入个人的感情色彩，内容难免会有失偏颇。所以，采用第三人称的吻来进行叙述，不能出现我、我们等类似的词语，图片大小应该在50KB以上，500KB之间。</p>

<p>2.内容最好采取<code>说明文</code>的语言风格</p>

<p>说明文的语言风格，追求内容平实、简明扼要，在途述的过程中避免使用比喻、拟人、夸张、设问等修辞手法。当然，我本人并不是说明文的高手，在处理诸如“公司简介”等内容时，大体上我也是参考了百度百科最新通过的一些企业词条的写作手法，自己不擅长的东西，可以向他人学习借鉴的嘛。所以，如果你并不擅长写说明文，建议多参照下同行业的企业百科词条的表达方式，对自身的企业词条内容进行适当的调整。整个词条必须有至少2个一级目录，一级目录下至少有2个二级目录。目录名称不能过长，最好是5个汉字内，另外目录字数最好是统一的，注意美观性。```</p>

<p>3.公司简介尽量避免使用一些<code>特殊词汇</code></p>

<p>作为一条完整的百度百科企业词条，必定会有“公司简介”这一栏目，在书写公司简介这一部份内容时，尽量避免使用以下一些特殊词汇：“坚持XX理念，致力于XX，为客户提供优质的XX”，“深受好评”，“一流的XX、专业的XX、多年的XX、丰富的XX”，“打造XX第一品牌，引领XX行业健康发展”，“与国际水平接轨的XX”等。如果有这其中之一，则应进行适当剔除。</p>

<p>4.第一次提交企业百科词条<code>不求太过完整</code></p>

<p>之所以建议大家在第一次提交企业百度百科词条时不要太完整，就是为以后修改词条做好铺垫。我想，每一个想在百度百科中创建企业词条的朋友，最终的目的还是想在词条中加入企业官网的相关链接的。所以，第一次提交词条时，内容不必太过完善，在以后修改和完善企业词条内容时，我们才能顺理成章地加入企业官网链接 </p>

<p>5.关于百度百科企业词条<code>参考资料</code>的问题</p>

<p>很多企业都想创建属于自己的百度百科词条，但却很难创建成功，这主要的原因便是来自于企业百科词条要求提交的参考资料。工商管理局的企业查询信息没办法直接调用，这让很多人都大为头痛，当然，好像目前有些地区的工商管理局企业查询信息链接还是可以直接调用的，处在这些地区的人应该感到庆幸。对于不能直接调用的大伙来说，也不必太过沮丧，我这里发现一条可作为企业百度百科词条参考资料的链接来源，当然，这或许不能解决各个地区的问题，但至少对深圳地区的企业是适用的，其他地区的我没有测试过，大家尽可以去尝试一下</p>

<p>6.关于百度百科企业词条链接的加入<br/>
如果没有在词条中加入企业官网的相关链接，那只能算是成功了一半。对于有独立企业官网的朋友，这里再分享点小小的心得：像企业首页、企业新闻页、产品页等页面，内容或许有不够客观的地方，因为是企业网站，避免不了有些主观的描述在其中，这样的页面在加入百度百科链接的时候，通常会被以广告嫌疑而不通过，但是百度百科也说了，企业官网并不是完全不能拿来当企业词条的参考资料的，像公司的电话、地理位置等信息，都是客观事实，这个还是可以用来充当参考资料的。</p>

<hr/>

<h4 id="toc_1">二、企业百科编辑规范及评分细则</h4>

<p><strong>企业简介</strong><br/>
1、XX 公司是 XX(公司性质);<br/>
2、简要发展历程(创建时间、变革等);<br/>
3、主营业务 (产品/服务等);<br/>
4、规模地位(分公司数量、主要荣誉、行业地位至少有一项。)<br/>
评分规则:(50 分: 1、2、3、4 各自占 10 分，语句通顺 10 分。)</p>

<p><strong>图片</strong><br/>
Logo 图:尺寸 270*270，无水印，无变形，不模糊。 正文图片:图片无水印、无变形、不模糊、和对应目录相关。<br/>
评分规则:(20 分，以上两点各 10 分。)</p>

<p><strong>发展历程</strong><br/>
(在公司的发展中有重大影响的事件，按照时间+事件的格式罗列)<br/>
XX 年 X 月 X 日，XX 公司创立。<br/>
XX 年 X 月 X 日，XX 公司发生 X 事情。<br/>
XX 年 X 月 X 日，XX 公司收购、创立新的重大产品等等。<br/>
评分规则:(30 分:至少有一条历程按照时间+事件格式可得 20 分; 5 条以上再得 10分)。</p>

<p><strong>主营业务</strong><br/>
主要生产 XX 产品/主要提供 XX 服务等。 产品:需提供产品发布时间、产品名称、产品用途。 服务:需包含服务对象、服务内容。<br/>
(产品示例:2014 年，百度百科推出企业百科，主要向企业提供的基于企业类词条的评分规则:(30 分:产品，包含任何产品信息，即可得 10 分，至少有一条包含产品发 布时间+产品名称或者产品名称+产品用途得 10 分，按照产品发布时间、产品名称、产品 用途格式可得 20 分;服务，包含任何服务内容，可得 10 分，至少有一条包含服务对象、 服务内容即可得 20 分。)</p>

<p><strong>所获荣誉</strong><br/>
包含获得荣誉的时间、颁发荣誉的机构、获得荣誉名称。<br/>
XX 年 X 月 X 日，企业获得 XX 单位/XX 活动的 XX 荣誉。<br/>
(例如:2014 年 3 月 6 日，北京 XX 公司获得北京市政府颁发的“优秀企业”荣誉证书。(内容虚构，仅为示例))<br/>
评分规则:(20 分:该目录下包含任何荣誉相关信息，即可得 10 分;至少有一条包含 获得荣誉的时间、颁发荣誉的机构、获得荣誉的名称即可得 10 分。)</p>

<p><strong>文化理念</strong><br/>
公司倡导的主要文化理念。(并非企业目标)<br/>
评分规则:(20 分:包含任何文化理念相关内容即可得 15 分，30 字内再加 5 分。)</p>

<p><strong>自定义内容</strong><br/>
目录设置合理，内容和词条紧密相关。<br/>
评分规则:(10 分:至少新增一个自定义模块即可得 10 分)</p>

<p><strong>UGC 内容</strong><br/>
首先解释一下概念：PGC，代指从企业百科专属后台编辑的内容，UGC 代表从词条页 编辑的内容；UGC 内容只建议添加公司地址及地图信息，不再添加其他信息。</p>

<ol>
<li>如果之前 UGC 没有内容，请添加<code>一级目录“企业地址”</code>，填写企业地址并插入地图模块。</li>
<li>如果之前 UGC 有内容，请删除<code>PGC重复的内容</code>、删除<code>弱相关内容</code>、修改<code>不规范性用词</code>等，之后添加企业地址及地图模块(建议直接全部删除，添加一级目录“企业地址”，并插入地图模块).</li>
</ol>

<hr/>

<h4 id="toc_2">三、示例词条</h4>

<p>常见问题</p>

<p><code>用词</code>：词条全文请避免使用任何主观性、修饰性用词(例如：一流的服务、完美的品 质，高质量的产品、国际知名、我们公司、给您提供、让您可以、用户信赖等)如果使用下列全国首创、行业第一等具有排名性质的用词，需要权威的参考资料。</p>

<p><code>目录不对应</code>：请避免在对应目录下添加非本目录内容，例如所获荣誉下添加产品介绍内容。</p>

<p><code>冗余、弱相关</code>：请不要添加评论性、和词条主体属于二次关系等弱相关内容。比如对产品的评价，公司创始人图书等作品</p>

<p>(公司创始人相对于企业属于直接关系，但是，创始人的图书等作品信息，相对于企业属于二次关系，因此不建议添加)</p>

<p><code>扣分项</code>：基本编辑中以下情况会进行扣分。</p>

<p>适用范围：本规则仅适用于无需添加参考资料的企业百科，对于新版企业百科，UGC 内容以上的目录，均需要从企业百科专属后台编辑。</p>

<h4 id="toc_3">四、百度百科上传时的一些技巧和套路</h4>

<p>1、百科文案不要出现浮夸词，例如“<code>最好</code>”“<code>第一</code>”“<code>好评</code>”等等，如有尽量都删掉;</p>

<p>2、在编辑百科文案过程中，尽量添加2-4张相关<code>图片</code>，增加这个百科的丰富性，提高收录的价值</p>

<p>3、在编辑百科文案过程中，多设置一些相关<code>内链</code>，例如：电器品牌，多设置一些技术术语、行业词等，提高该百科创建的必要性，创建成功率会增加;</p>

<p>4、最后就是最重要的<code>参考资料</code>选择了，参考资料需要权威门户网，例如：新浪、搜狐、网易、腾讯，地方日报等，禁忌发一些无人知晓的小站；</p>

<p>5、再强调一下参考资料：文章要以新闻稿形式插入相关板块内容，来源权威最好直发，文章底部<code>不能有免责声明</code>；</p>

<p>6、账号等级：多练习编辑板块熟悉规则，升级资金板块ID等级。</p>

<p>➤其他注意的可以读一读：<a href="15343861791139.html">百度百科 | 从零开始</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[运营思考 | 微信数据Excel]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15343830933442.html"/>
    <updated>2018-08-16T09:31:33+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15343830933442.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>数据运营有三大原则，分别是：准确性、有效性和美观性。<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h5 id="toc_0">一、数据运营的四大维度</h5>

<p><strong>1、用户数据</strong></p>

<p>用户画像：<br/>
– <code>性别分布</code>– <code>语言分布</code>– <code>地区分布</code>– <code>终端分布</code><br/>
用户增长：<br/>
– <code>新增人数</code>– <code>取消关注人数</code>– <code>净增人数</code>– <code>累计人数</code><br/>
– <code>公众号搜索</code>：即通过搜索栏进行搜索关注，如多平台引流。<br/>
– <code>扫描二维码</code>：常见的互推效果观察，或其他附有二维码的传播活动。<br/>
– <code>图文页右上角菜单</code>：文章内的右上角菜单查看公众号添加关注。<br/>
– <code>图文页公众号名称</code>：文章标题下的蓝色公众号名称点击关注，头部的引导效果观察。<br/>
– <code>名片分享</code>：通过分享名片到微信群或好友对话框关注，在于公众号的口碑传播。<br/>
– <code>支付后关注</code>：针对开通微信支付的公众号，用户支付后的默认关注。<br/>
– <code>其他合计</code>：广点通广告，文章被单勾转载显示来源，卡券等其他形式。</p>

<p><strong>2、图文数据</strong></p>

<p><code>图文送达率</code>=<code>实际送达人数/总用户数</code><br/>
部分未送达的原因基本在于：用户屏蔽消息推送、接近凌晨推送导致数据延迟、公众号数据包丢失。按正常来说，图文送达率的波动其实并不大，如果某天的数据有明显的异常，那么则考虑上面说的三个因素中的后两者。</p>

<p><code>图文阅读人数</code>=<code>点击图文页的去重人数</code><br/>
在图文分析中，有时候会出现，图文阅读人数要高于首页上或者手机终端里的实际阅读数。这是因为首页或者终端的显示阅读数是以单个微信号访问计算，而图文阅读人数以每日为周期，即使同一个访客在第二天再次点击图文时，依然算有效的图文阅读人数。（类似独立访客UV）</p>

<p><code>图文阅读次数</code>=<code>点击图文页的次数</code><br/>
图文的阅读次数即是访问量（PV），用户每次刷新都被计算一次。这个数值反应的是，在一段时期内，用户对于内容的复看率高低。如果是以输出干货、知识类为主的公众号，可能这个数值就相对会高一些，与收藏人数基本呈正相关。</p>

<p><code>打开率</code>=<code>公众号会话阅读/送达人数</code><br/>
打开率是公众号数据运营里非常重要的一个数据，它直接影响到图文的阅读数。而决定打开率高低的主要因素之一，则是文章的标题，标题取得好不好，直接就影响到文章的打开率高不高。除了标题，影响打开率的还有文章选题、文章封面图、内容摘要、发送时间等相对可控的主观因素。</p>

<p><code>一次传播率</code>=<code>从公众号分享到朋友圈/公众号会话阅读</code><br/>
<code>二次传播率</code>=<code>在朋友圈再次分享/从公众号分享到朋友圈</code></p>

<p>3、竞品数据 + 4、行业数据：根据需要，分析解析</p>

<h5 id="toc_1">二、数据分析的三大周期</h5>

<p><strong>1、以日为单位（以7天为周期）</strong><br/>
<code>竞品分析</code>：指标选项主要有但不限于：<code>公众号名称</code>、<code>发文时间</code>、<code>发布位置</code>、<code>文章标题</code>、<code>阅读量</code>、<code>阅读环比</code>、<code>点赞量</code>、<code>点赞环比</code>、<code>原创与否</code>、<code>文章主题</code>、<code>特殊事件</code></p>

<p><strong>2、以周为单位</strong><br/>
第一，<code>搭建周数据仪表盘</code><br/>
第二，<code>周数据工作总结</code></p>

<p><strong>3、以月为单位</strong><br/>
通过关键数据的走势图，可以分析当月的公众号运营强弱，找出有力的增长点，再针对下月的运营计划提供相应的建议</p>

<h5 id="toc_2">三、渠道运营公式</h5>

<p><code>获客成本</code>=<code>渠道花费/获客人数</code><br/>
<code>投入产出比（ROI）</code>=<code>成交额/渠道费用</code><br/>
<code>获客效率</code>=<code>下单人数去衡量</code></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[自我迭代 | 运营体系]]></title>
    <link href="http://www.liaohongfu.cn/15342356240188.html"/>
    <updated>2018-08-14T16:33:44+08:00</updated>
    <id>http://www.liaohongfu.cn/15342356240188.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>渠道、内容、用户、活动、新媒体<br/>
<span id="more"></span><!-- more --></p>

<h5 id="toc_0"><strong>1个模式：T模式</strong></h5>

<p>PDCA四个阶段、八大步骤、T模式优化；SDCA配合 T模式提炼标准化体系</p>

<p>“一”表示有延展性、广博的学习其他领域的技能，就比如做运营的不只是局限在运营领域而是应该有更大的眼光产品、技术开发这些技能我们都需要懂点。</p>

<p>“丨”表示对这个领域知识的深度，做运营就要吃透运营，即使现在运营在行情不被看好的情况下，这也说明了这是个机会，因为很多人还没形成深度的认知，如果你这时能够吃透运营，有自己的一套方法论，自身的价值也会跟着上涨。两者的结合，既有较深的专业知识，又有广博的知识面。这正是我们现在运营领域里所缺乏的。</p>

<pre><code class="language-text">pdca（企业管理）
P（Planning）：目标（goal）、实施计划（plan）、收支预算（budget）
D（design)：设计方案和布局
C（4C)：4C管理：Check（检查）
、Communicate（沟通）、Clean （清理）、Control（控制）
A（2A)——Act（执行，对总结检查的结果进行处理）
、Aim（按照目标要求行事，如改善、提高）

* 八大步骤：计划、标准、训练、实施、分析、学习、改善、标准化

sdca（企业管理）
S是标准(Standard),即企业为提高产品质量编制出的各种质量体系文件;
D是执行(Do),即执行质量体系文件;
C是检查(Check),即质量体系的内容审核和各种检查;
A是总结(Action),即通过对质量体系的评审,做出相应处置.
标准化、执行、检查、总结（调整）
</code></pre>

<h5 id="toc_1">2个核心：活动产品化、产品活动化</h5>

<h5 id="toc_2">3个模块：事前算赢、事中帮赢、时候算输</h5>

<h5 id="toc_3">4中思维：流程化、精细化、杠杆化、生态化</h5>

<p>而运营本身这个工作就是能让人带来自豪感的，因为你是离用户最近的人，只有做好了本职的工作，让用户感觉到你的存在，你的人性光辉就能绽放，让更多的人认识到你。“去专业化的产品运营”，叫做“全栈pm”。</p>

<p>而这个pm是取product（产品） &amp; marketing（运营）之意，而不是产品经理那个product manager之意。即是说这个运营既会产品规划 ，需求分析 ，项目管理 ，竞品分析 ，原型设计，数据分析等，更会活动运营、内容运营、市场运营、广告投放、社群运营等等。这就是全栈PM。</p>

<h2 id="toc_4">思考</h2>

<ul>
<li><p>_<strong>V1.0</strong>_不花钱的推广：<code>贴吧</code>、<code>豆瓣</code>、<code>人人</code>、<code>QQ群</code>、<code>新浪微博（用评论做广告）</code>、<code>百科</code>、<code>经验</code>、<code>知道</code>、<code>论坛</code>、<code>换量</code>、<code>SEO</code>、<code>EDM</code>等等，哪个好就哪个来。</p></li>
<li><p><strong><u>V1.1</u></strong>自我工作优化：<br/>
工作从简单到负责，理清楚自己的碎片化工作内容，提炼做到初步的极致化以及流程化。</p></li>
<li><p><strong><u>V1.2</u></strong>运营平台思考（纵与横）：<br/>
<code>X个走向</code>网盟化（百度竞价等）、平台化（广点通、粉丝通等）<br/>
<code>Y个领域</code>制定sop（运营规范流程图）</p>
<p>&lt;未完待续&gt;............</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
